Команда `whatis` показывает однострочные описания справочных страниц.

При поиске используются индексные базы данных, которые обновляются с помощью программы `mandb`. `whatis` осуществляет поиск в названиях справочных страниц и отображает описания всех страниц, подходящих под название.

# СИНТАКСИС

	whatis [−dlv?V] [−r|−w] [−s список] [−m система[,...]] [−M путь] [−L локаль] [−C файл] название ...

# ПАРАМЕТРЫ

- `−d, −−debug` - Показывать отладочную информацию
- `−v, −−verbose` - Показывать подробные предупреждающие сообщения
- `−r, −−regex` - Рассматривать каждое название как регулярное выражение
- `−w, −−wildcard` - Рассматривать каждое название как шаблон, содержащий символы подстановки в стиле интерпретатора командной строки
- `−l, −−long` - Не обрезать вывод по ширине терминала
- `−s список, −−sections=список, −−section=список` - Искать только в заданном разделе справочных страниц. В списке перечисляются разделы через двоеточие или запятую. Если в списке указан только номер, например "3", то в выводимый список описаний войдут страницы из разделов "3", "3perl", "3x" и так далее; но если в списке указано расширение, например "3perl", то будут показаны страницы только из раздела справочных страниц с этим расширением
- `−m система[,...], −−systems=система[,...]` - Если система имеет доступ к названиям справочных страниц других операционных систем, то с помощью этого параметра среди них тоже можно осуществлять поиск. Чтобы искать в названиях справочных страниц для операционной системы NewOS, укажите `−m NewOS`
- `−M путь, −−manpath=путь` - Задать альтернативный набор каталогов (через двоеточие) иерархии справочных страниц для поиска. По умолчанию, `whatis` использует переменную окружения $MANPATH, если она существует и не пуста, иначе соответствующий manpath определяется на основе переменной окружения $PATH. Этот параметр подменяет значение переменной окружения $MANPATH
`−L локаль, −−locale=локаль` - `whatis`, обычно, определяет текущую локаль с помощью вызова C−функции `setlocale(3)`, которая исследует различные переменные окружения, возможно $LC_MESSAGES и $LANG. Для временной подмены полученного значения, используйте этот параметр, задающий локаль только в `whatis`
- `−C файл, −−config−file=файл` - Использовать указанный пользовательский файл настройки вместо значения по умолчанию `˜/.manpath`
- `−?, −−help` - Показать справочное сообщение и закончить работу
- `−−usage` - Показать короткое сообщение об использовании и завершить работу
- `−V, −−version` - Показать информацию о версии.
